
## ADV_JS HW2 - try-catch

### Відповіді на теоретичні питання:

#### 1. Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію `try...catch`.

Така конструкція дозволяє виконати код, але якщо в ньому з'являється помилка, то код продовжить виконання в блоці catch, де цю помилку можна обробити.

-------------
try {
    someFunction()
    anotherFunction()
} catch (err) {
    console.log('Спіймали помилку! Ось вона: ', err.message)
}

-------------
const text = '{name:"Олександр"}';
try {
    const person = JSON.parse(text); // Uncaught SyntaxError: Unexpected token n in JSON at position 1
} catch(error) {
    console.error(error);
    console.log(error.message);
}
console.log('Це повідомлення ми побачимо!');


### Завдання

Дано масив books.

```javascript
const books = [
  { 
    author: "Люсі Фолі",
    name: "Список запрошених",
    price: 70 
  }, 
  {
   author: "Сюзанна Кларк",
   name: "Джонатан Стрейндж і м-р Норрелл",
  }, 
  { 
    name: "Дизайн. Книга для недизайнерів.",
    price: 70
  }, 
  { 
    author: "Алан Мур",
    name: "Неономікон",
    price: 70
  }, 
  {
   author: "Террі Пратчетт",
   name: "Рухомі картинки",
   price: 40
  },
  {
   author: "Анґус Гайленд",
   name: "Коти в мистецтві",
  }
];
```

- Виведіть цей масив на екран у вигляді списку (тег ul – список має бути згенерований за допомогою Javascript).
- На сторінці повинен знаходитись `div` з `id="root"`, куди і потрібно буде додати цей список (схоже завдання виконувалось в модулі basic).
- Перед додаванням об'єкта на сторінку потрібно перевірити його на коректність (в об'єкті повинні міститися всі три властивості - author, name, price). Якщо якоїсь із цих властивостей немає, в консолі має висвітитися помилка із зазначенням - якої властивості немає в об'єкті.
- Ті елементи масиву, які не є коректними за умовами попереднього пункту, не повинні з'явитися на сторінці.
